前途vs錢途

最近有2個offer 唔知點選擇好？求各位俾d意見

offer A:
人工高36k，一至六，工時長大6至8， 好多野做，位置遠車程1.5小時 非市區，1-2年後可能會遇上裁員問題又要再揾工。

offer B:
人工低20k，一至五，工時8至5，工量一般至輕，位置合理1小時 市區，可考入政府繼續升career path清晰。

係選擇上我應該仲要考慮d咩？

B啦

補充我係呢兩份工都係零經驗要由頭學起。

有冇話咩原因令你會選擇B？

有冇咩特別原因令你選擇b

一程1.5小時已經唔考慮

Offer a 工作令你難考入政府？對下一份工有冇幫助

最緊要係工作量小先啦
你返A就太辛苦
搭車仲要搭到非市區

其實我會考慮行業會唔會唔同

被栽原因係行業夕陽定？？ 轉工就好正常無咩人會做死一份工

就咁睇A 只係用時間換錢

A
人工高成倍
做1年半載再轉工都嗌得高d

對考政府無幫助
對下一份工都無咩，因為個類型太專門

夕陽就唔係既，只係週期問題又有一排好淡

叫你老母幫你揀啦 幾多歲人呀 唔識諗呀? 定要人支持呀

A人工高純粹係工時長位置遠
轉工反而無揾到咁多，可能跌返去30k左右

HR就好現實既
你36k轉工壓到你30k, 班hr就會濕晒狗衝
你20k嗌上30k, hr就會屌9你話加唔到咁多
無人會理你36k係因為地點遠定工時長

我純粹想知道 兩個方向咁唔同既offer入面應該要考慮d咩，係香港太多人包括我都睇錢太重，但你唔可以話錯。買樓結婚生仔全部都係錢，但究竟我地係咪眼裡得返錢？

其實巴打唔想俾意見 可以唔俾

人地比意見你都有反意見
姐係兩個選擇都有晒利弊
你自己好清楚 係睇你著重邊樣
你依家好似問人邊樣對你自己比較重要
人地撚知你想要咩呀?

針無兩頭利 比我就入政府 前題係政府會收你

幾歲，做野幾耐？

工程撚？ WS/To?

快30, 7年
係，WS

之前做開乜？

係諗住入政府既就做住A儲多d錢, 見board 就9沖。

做b再入政府就哂錢哂時間，入政府係pt9由零開始

依家入政府目的都係求屋福利，但公屋資格係根據年資排，早入早著數。

利: 過來人

但A對入政府無幫助，
但B就係second去政府，之後再apply就易好多

之前做開civil/marine
但想就入政府就building個邊

Engineer?